'\" t
.\"     Title: \fBkcookiejar5\fR
.\"    Author: Waldo Bastian <bastian@kde.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: kcookiejar5-Benutzerhandbuch
.\"    Source: Frameworks 5.13
.\"  Language: German
.\"
.TH "\FBKCOOKIEJAR5\FR" "8" "2015\-07\-31" "Frameworks 5.13" "kcookiejar5-Benutzerhandbuch"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAME"
kcookiejar5 \- Befehlszeilenschnittstelle zum KDE\-HTTP\-Cookie\-Dienst

.SH "ÜBERSICHT"


.HP \w'\fBkcookiejar5\fR\ 'u
\fBkcookiejar5\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-shutdown]  [\-\-remove\fI\ domain\fR]  [\-\-remove\-all]  [\-\-reload\-config] 


.SH "BESCHREIBUNG"


.PP
\fBkcookiejar5\fR
ist eine Befehlszeilenschnittstelle für die von KDE verwendeten HTTP\-Cookies und stellt eine D\-Bus\-Schnittstelle zur Verfügung, mit der Cookies gespeichert, angefordert und entfernt werden können\&.


.SH "OPTIONEN"





.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Hilfe zu verfügbaren Optionen anzeigen\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Versionsinformation anzeigen

.RE
.PP
\fB\-\-shutdown\fR
.RS 4



Beendet den Cookie\-Dienst und die D\-Bus\-Schnittstelle\&.

.RE
.PP
\fB\-\-remove\fR \fIdomain\fR
.RS 4



Entfernt Cookies für die Domain
\fIdomain\fR
aus dem Speicher\&.

.RE

.PP
\fB\-\-remove\-all\fR
.RS 4



Entfernt alle Cookies aus dem Speicher\&.

.RE
.PP
\fB\-\-reaload\-config\fR
.RS 4



Lädt die Einrichtungsdatei erneut\&.

.RE




.SH "BENUTZUNG"

.PP
\fBkcookiejar5\fR
ist ein Befehlszeilenprogramm zum Zugriff auf das kded\-Modul, das Cookies in
\fBKonqueror\fR
und anderen KDE\-Programmen verwaltet\&.
.PP
Wenn das Programm ohne Parameter gestartet wird, lädt es das kded\-Modul, um die D\-Bus\-Schnittstelle zum Speichern von HTTP\-Cookies bereit zu stellen\&.
.PP
Wenn
\fBkcookiejar5\fR
mit einigen Parametern aufgerufen wird, werden auch weitere Funktionen für den Zugriff auf den Cookie\-Speicher zur Verfügung gestellt\&. So zum Beispiel das Entfernen von Cookies aus einer bestimmten
\fIdomain\fR\&.



.SH "SIEHE AUCH"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7)


.SH "FEHLER"

.PP
Bitte berichten Sie Fehler im
\m[blue]\fBFehlerverfolgungssystem von KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2\&.


.SH "AUTOREN"
.PP
\fBWaldo Bastian\fR <\&bastian@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.PP
\fBDawit Alemayehu\fR <\&adawit@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Autor.
.RE
.SH "FUßNOTEN"
.IP " 1." 4
Fehlerverfolgungssystem von KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
